+++
author = "Valentin Alcaraz"
author2 = ""
date = 2020-12-10T15:30:00Z
description = ""
image = "/images/placa-g3-valen.jpg"
image_webp = "/images/placa-g3-valen.jpg"
title = "Historia de UCR Diversidad en Corrientes"

+++
UCR Diversidad. 

Por **_Valentín Alcaraz, Coordinador Nacional de UCR Diversidad._**

Corría el año 2014 y en un congreso de FUA, me invitan a participar de un taller sobre Diversidad.

Luego de haber participado de ese taller me hablan y me cuentan que se estaba gestando dentro del partido un espacio para Diversidad al que le estaban dando forma y me preguntan si quería participar representado a Corrientes, a lo que con un poco de temor digo Si, pues claro tenía miedo y no me quería mostrar mucho con esas cosas de Diversidad porque venía cuna católica y yo era muy practicante, siempre metido en grupos juveniles y esas cosas.

Paso el tiempo y militando en la Franja Humanidades me fui como soltando más y empecé a ser yo, pues en Chaco no tenía conocidos y nadie me iba a juzgar, ahí me empecé a formar en temas relacionados a Diversidad. Al poco tiempo un amigo de la Franja me invita a un congreso de diversidad en Rosario, fuimos, resulta que era ir a participar de la refundación del espacio, luego regreso a Corrientes con mucho material y entusiasmo para poder trabajar la temática acá en nuestra provincia. Fue algo raro porque lo hacía convencido, pero con cierto temor al qué dirán, fue así que por tanta insistencia a los chicos de mi grupo me dijeron que vaya a hablar con el entonces Presidente del Partido el Checho Flinta, me acuerdo patente que Fede Sabadini y Vale Pavon me dieron una mano enorme con el Checho, fui me presente, le plantee sobre el espacio que se estaba gestando dentro del partido en otras provincias y me dijo métele, hace falta y avisa cualquier cosa que necesiten. Posterior a eso debí armar un equipo con gente que quería militar el tema y así llegan Mabel Martinez, nuestra Mabelita que siempre nos abrió innumerables puestas, Luciano Romero, Juliana Frette la Libreña, Yazmin Gomez, Candela Varela, Malena Benítez, nuestra primer militante tras, entre otros con los que fuimos armando una agenda de trabajo allá por el 2016, nos fuimos organizando y con Luciano Romero comenzamos a participar de los otros congresos y hacer una que otra actividad por ahí, pues resulta que todo era nuevo y cuando decíamos que éramos de UCR Diversidad, medio que nos miraban raro o no nos daban mucho artículo, siempre contamos con el acompañamiento de la JR Capital y a la par de ellos fuimos creciendo en militancia y formación.

Llego el 2017 y debíamos hacer el lanzamiento oficial del espacio como en todas las otras provincias, fue así que con el acompañamiento de Oscar Ruiz Aquino, Florencia Ojeda como concejal, Iván Molina, Sergio Flinta, y el resto de los chicos de UCR Diversidad Corrientes pudimos concretar el lanzamiento de nuestro espacio el viernes 10 de marzo del 2017 en el Club de Regatas Corrientes, donde contamos con el acompañamiento de la Coordinadora Nacional de ese entonces Ferdanda Tete Urquiza, el actual intendente de la Capital Eduardo Tassano, el presidente de la JR Provincial Oscar Ruiz Aquino, el Presidente de la JR Capital Iván Molina, el Secretario del Comité Capital de mayores Diógenes Gonzales, la militancia de la capital y algunas localidades que pudieron venir. Posterior a eso trabajamos mucho para la campaña de Eduardo y Gustavo, fuimos creciendo y consolidándonos como espacio.

El 2018 fue un año de mucho trabajo y actividades que siempre fueron organizadas en conjunto con el Inadi con su delegada Leticia Gauna, la Dirección de Promoción y Prevención para la salud del Municipio de la capital con su Directora Diana Cabral, y otras orgas como ATTTA y OTRANS con las que en conjunto pudimos llegar a cada legislador provincial para explicarles el porqué de la presentación del Proyecto de Ley Integral Trans , acá en Corrientes, que lo pudimos presentar en 2 de junio al Diputado Tito Lopez presidente del bloque de Diputados Radicales y a la Diputada Geraldine Calvin, en ese tiempo teníamos mucho empuje y siempre organizándonos con las orgas de Diversidad y Derechos Humanos fuimos articulando desde la marcha del orgullo LGTBQI+, pintadas de murales, operativos de testeos rápidos de HIV con AHF Argentina, entre otros, así en octubre de ese año en el 5° Congreso Nacional de UCR Diversidad, en el comité nacional de nuestro partido me confían la enorme responsabilidad de la Coordinación Nacional del espacio, era algo que yo sabía que podía pasar pero que no me lo esperaba.

Paso el tiempo continuamos con la misma metodología de trabajo, ya con Luciano Romero como Coordinador Provincial con quien fuimos generando y articulando actividades como las mencionadas anteriormente. Llego el 2020 teníamos previsto innumerables cosas para lo nacional y provincial pero por esas cosas de la vida nos encontramos en medio de la Pandemia de Covid-19, pensábamos que no podíamos dejar sola a nuestra gente es por eso que el 16 de marzo cuando escuchamos por ahí que se iba a cerrar todo por la cuarentena comenzamos a gestionar alimentos y elementos esenciales para las chicas, nunca recibimos un no a la hora de gestionar, siempre nos ayudaban a ayudar y así comenzamos en capital asistiendo a 32 chicas cada 15 días y eso se fue multiplicando, así terminamos asistiendo a más de 100 personas del colectivo LGTBQ+ de nuestra Ciudad, también pudimos llegar a San Cosme, Itati, Isla Apipe Grande, Ituzaingo, Bella Vista, Mercedes, Paso de la Patria, Monte Caseros, Curuzu Cuatia, entre otras con módulos de alimentos y kits de higiene personal.

Siempre gestionando y trabajando a pulmón, a veces uno quiere dejar la lucha por los palos en el camino, pero siempre hay motivos y personas que nos necesitan, _por eso vamos a seguir militando y construyendo Diversidad en el Radicalismo, hoy más que nunca hay que hacer Diversidad, seguir formándonos y formando a militantes para que se den cuenta de la importancia de estos temas, porque la lucha de los Derechos Humanos es de todos, no pertenece a ningún sector que por ahí cree que las luchas son de ellos. Sueño con una generación comprometida con estos temas, con empatía y solidaridad, solo así vamos a seguir fortaleciendo al Radicalismo Correntino, allá afuera hay muchos pibes que necesitan de nosotros y para ellos tenemos que estar, somos el presente y la continuidad del gobierno en nuestra provincia, por eso la importancia de entender cada vez más a todos y de militar para todos._